【政情】馬逢國髮膠闖關 領軍查許智峯止步

【政情】馬逢國髮膠闖關 領軍查許智峯止步

【Now新聞台】馬逢國「髮膠闖關」事件刺激網民創作之外，政治上亦有影響。

立法會上周通過許智峯涉嫌搶手機的譴責議案，將會成立調查委員會處理。《政情》打聽馬逢國原本是建制派屬意擔任委員會主席的人選，不過「髮膠闖關」事件後，馬逢國就打退堂鼓，連委員會也不會加入。

建制派早前已協調五大版塊各自「交人」，由功能組別議員組成的G6就由馬逢國代表，並擔任委員會主席。但「髮膠闖關」事件後為免被指其身不正，決定「換將」。

《政情》向馬逢國查詢，他指自己「好忙」，無暇處理委員會工作，否認與最近的事件有關。《政情》打聽G6會由建測界謝偉銓頂上，而主席一職就會由工聯會麥美娟擔任。

委員會的協調可謂一波幾折。消息透露，經民聯梁美芬原本對主席一職甚感興趣，但考慮到她早前已擔任譴責鄭松泰倒插國旗的調查委員會主席，認為機會應該留給其他人。

不過，部份建制派對加入委員會興趣卻不大，有建制派私下表示鄭松泰的調查委員會看似人證物證俱在也花了一年半時間，許智峯也涉刑事調查，估計需時也較長。若拖一﹑兩年便會接近立法會換屆選舉，事情又會變得更複雜。

建制派原本認定譴責許智峯會是今屆立法會的代表作，也會是選舉時的重型子彈，可是馬逢國事件令調查出師不利，只能慨嘆頭髮確是煩惱絲。

最仆街都係隻日本Gel

獻世派件件都身有屎架啦
不用分得那麼細啦

堂堂中國人同日本貨，可恥

奶咗嘢再俾日本公司抽水更可恥

光頭真係唔知佢用乜鬼野gel

只能慨嘆頭髮確是煩惱絲

香港政圈真係小學雞鬥膠

條禿頭狗用乜鳩髮膠
D職員為佢好先唔比佢帶上機

髮膠

煩膠對煩膠